韓國瑜赴廈門 聞「見陸高官」 大笑：想見范冰冰

高雄市長韓國瑜中國大陸參訪團第五天行程，今上午從深圳搭動車（高鐵）前往廈門，近午抵達後，下午規劃參訪廈門國際郵輪中心、廈門規劃展覽館及農產品簽約，晚間目前並未排特定行程，不過由於昨傍晚韓國瑜在五洲賓館與中共國台辦主任劉結一會面，此行最後一站是否還會續見中共更高層引發關注，外傳可能人選包括中央政治局常委王滬寧、栗戰書，或是國家副主席王岐山等，對此高市府新聞局長王淺秋說：「沒聽過啊！外傳越來越誇張。」韓國瑜對此也大笑，直說比較希望見到范冰冰和李冰冰。

韓國瑜今早從深圳北站搭動車到廈門北站，也是他此行搭乘的第四種交通工具，由於搭車全程三小時卅分，台灣隨行媒體團原規劃與市府參訪團搭乘同班車，但行前臨時被通知因座位問題無法同行，原被要求搭下班車，但媒體團為捕捉到市長抵廈畫面，一行人一早6時許就出發，搭乘早一班動車先出發。

韓國瑜今早出發前並未安排媒體聯訪，稍早前已抵達深圳北站，已經搭上動車前往廈門途中，他在車上還一一和隨行議員寒暄。（周昭平／高雄報導）

台灣:

係大陸晚晚食處女食到痴左線？

樂不思蜀

吹水吹到去大陸食冰冰

食咗迷幻蘑菇

當自己台灣總統